\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[iso,german]{isodate}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{amsmath}

\title{Actividad 9\\
Backtracking}
\author{Navarro Presas Moisés Alejandro - 215861509}

\begin{document}
    \maketitle

    1.  Se dispone de un tablero rectangular, por ejemplo el tablero de
    ajedrez, y de un caballo, que se mueve según las reglas de este juego. El
    objetivo es encontrar una manera de recorrer todo el tablero partiendo de
    una casilla determinada, de tal forma que el caballo pase una sola vez por
    cada casilla. Diseñe un algoritmo para solucionar este problema utilizando
    backtracking


    Entradas:
    \begin{enumerate}
        \item board = Tablero, al inicio las casillas estan marcadas como no
        visitadas
        \item c = Ancho del tablero (Columnas)
        \item r = Alto del tablero (Filas)
        \item $y_1$ = Posición inicial en $y$
        \item $x_1$ = Posición inical en $x$
    \end{enumerate}


    Salidas:

    \begin{algorithm}
        \begin{algorithmic}[1]
            \Procedure{horse}{$y = y_1, x = x_1$}
                \If{$y < 0 \wedge y >= r \wedge x < 0 \wedge x >= c$}
                    \State \textbf{return}
                \EndIf
                \If{$board[y][x].visited$}
                    \State \textbf{return}
                \EndIf
                \State {$board[y][x].visited \gets true$}
                \State {$horse(y - 2, x - 1)$} \Comment {UpLeft}
                \State {$horse(y - 2, x + 1)$} \Comment {UpRight}
                \State {$horse(y + 2, x - 1)$} \Comment {DownLeft}
                \State {$horse(y + 2, x + 1)$} \Comment {DownRight}
                \State {$horse(y - 1, x - 2)$} \Comment {LeftUp}
                \State {$horse(y + 1, x - 2)$} \Comment {LDown}
                \State {$horse(y - 1, x + 2)$} \Comment {RightUp}
                \State {$horse(y + 1, x + 2)$} \Comment {RightDown}
            \EndProcedure
        \end{algorithmic}
    \end{algorithm}

\end{document}
